有左呢個新技術，高像素機變左多舊魚 (多雞腸慎入)

睇圖真係幾誇張

s3終於可以整大翻啲相

用2014年釋出的僅僅1600萬畫素的富士X-T1相機用廣角拍攝的手辦，放大到4200萬畫素。經過Adobe Camera Raw 13.2的AI超解析度放大400%後，眼睛貼紙的細節依然清晰明麗，也沒有過度銳化的效果。

筆者對比了用索尼RX1R2相機拍攝的，原生的4200萬畫素的原圖，和松下S5相機拍攝的由2400萬畫素感測器利用堆疊高解析度模式合成的9600萬畫素的圖，原生4200萬畫素的原圖噪點和細節都是墊底。

這個結果我也是比較意外。原生4200萬畫素的圖並沒有在放大後的細節上佔什麼優勢。AI超解析度的演算法的結果完全不比原生高畫素的細節差

實戰例子。

上圖是用廣角拍攝的公園一景，完全談不上構圖，僅僅是拍到了一隻鳥兒

而經過了4倍倍線超解析度放大，和剪裁重新構圖，就可以獲得鳥兒的清晰影像，連長焦都省了。以後打鳥，都不用什麼長焦了，廣角都能打鳥你信？

而高畫素相機，在獲取清晰圖片的過程中，本身就會遇到很多問題，例如富士最近剛發售的GF100S中畫幅相機，擁有一億畫素的超高解析度，但一億畫素的畫素量，導致你拍照的時候稍微一點點顫抖都會導致糊片，即便有機身防抖鏡頭防抖加持，出片率依然是沒有低畫素機拍攝出片率來得高的，那麼AI超解析度技術的普及，還是有助於更高的出片率，普通相機拍攝，AI超解析度放大，就能獲得接近高解析度原片的清晰度，而且隨著技術的迭代，這種效果只會無限接近於原片，差距越來越小，那麼高畫素機本身的價值。。。。。。

陳年流出救星

效果幾正

係咪終於可以睇到黑鮑係咪真係咁黑

Lm

屌 lihkg 壓左圖

lm

係囉, 我睇起黎效果差唔多咁

其實係差好遠。。。
億幾像素，再放大就好正

留名跟進

咸濕石頭佬

好正
有部十幾年前嘅 leica m8 今晚試下先

呢啲好似都係靠大數據先可以無中生有

係
啲相假架

有咩開心大發現？

關咩大數據事。。

好出奇咩？我成日用

裝返個photoshop 嚟睇舊相

其實衰過用Photo Enlarger

更莫論出面啲AI Enlarger

10mb 嘅raw 變咗150mb